{
  "level_1": [
    {
      "question": "Как называют погоду, когда температура опускается гораздо ниже нуля?",
      "answer_1": "крысиный мороз",
      "answer_2": "собачий холод",
      "answer_3": "медвежья стужа",
      "answer_4": "заячий колотун",
      "right_answer": "собачий холод"
    },
    {
      "question": "Кем была девочка, которая несла бабушке пирожки в сказке «Красная шапочка»?",
      "answer_1": "курьером",
      "answer_2": "рекламным агентом",
      "answer_3": "социальным работником",
      "answer_4": "внучкой бабушки",
      "right_answer": "внучкой бабушки"
    },
    {
      "question": "Кто во время работы пользуется камертоном?",
      "answer_1": "стекольщик",
      "answer_2": "бакалейщик",
      "answer_3": "настройщик",
      "answer_4": "забойщик",
      "right_answer": "настройщик"
    }
  ],
  "level_2": [
    {
      "question": "В какой кухонной утвари отверстия обычно не круглые, а прямоугольные?",
      "answer_1": "дуршлаг",
      "answer_2": "решетка мясорубки",
      "answer_3": "шумовка",
      "answer_4": "сито для муки",
      "right_answer": "answer_4"
    },
    {
      "question": "Название какой буквы намекает, что она пришла из греческого алфавита?",
      "answer_1": "икс",
      "answer_2": "игрек",
      "answer_3": "зет",
      "answer_4": "ерь",
      "right_answer": "answer_2"
    },
    {
      "question": "Кто в день рождения Санкт-Петербурга 27 мая 2020 года произвел выстрел из пушки Петропавловской крепости?",
      "answer_1": "врачи",
      "answer_2": "экскурсоводы",
      "answer_3": "повара",
      "answer_4": "учителя",
      "right_answer": "answer_1"
    }
  ],
  "level_3": [
    {
      "question": "На каком гимнастическом снаряде спортсмены делают «крест» и «самолет»?",
      "answer_1": "на перекладине",
      "answer_2": "на брусьях",
      "answer_3": "на коне",
      "answer_4": "на кольцах",
      "right_answer": "answer_4"
    },
    {
      "question": "Что рыболовы некогда использовали в качестве поводка?",
      "answer_1": "гитарную струну",
      "answer_2": "барабанную палочку",
      "answer_3": "смычок скрипки",
      "answer_4": "мундштук саксофона",
      "right_answer": "answer_1"
    },
    {
      "question": "На петличной эмблеме какого рода войск России не изображены крылья?",
      "answer_1": "Зенитно-ракетных войск",
      "answer_2": "Войск связи",
      "answer_3": "Автомобильных войск",
      "answer_4": "Военно-воздушных сил",
      "right_answer": "Зенитно-ракетных войск"
    }
  ],
  "level_4": [
    {
      "question": "Какое название, ставшее фразеологизмом, было у циркового номера танцора Матус-Марчука?",
      "answer_1": "«Бред сивой кобылы»",
      "answer_2": "«Борьба нанайских мальчиков»",
      "answer_3": "«Буря в стакане воды»",
      "answer_4": "«Заколдованный круг»",
      "right_answer": "answer_2"
    },
    {
      "question": "Как Чехов писал об Айвазовском: «Был приятелем Пушкина, но Пушкина…»?",
      "answer_1": "не читал",
      "answer_2": "не любил",
      "answer_3": "не рисовал",
      "answer_4": "не одобрял",
      "right_answer": "answer_1"
    },
    {
      "question": "Что делает кошка на картине Павла Федотова «Сватовство майора»?",
      "answer_1": "умывается",
      "answer_2": "спит",
      "answer_3": "пьет молоко",
      "answer_4": "играет с клубком",
      "right_answer": "answer_1"
    }
  ],
  "level_5": [
    {
      "question": "",
      "answer_1": "",
      "answer_2": "",
      "answer_3": "",
      "answer_4": "",
      "right_answer": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer_1": "",
      "answer_2": "",
      "answer_3": "",
      "answer_4": "",
      "right_answer": ""
    },
    {
      "question": "",
      "answer_1": "",
      "answer_2": "",
      "answer_3": "",
      "answer_4": "",
      "right_answer": ""
    }
  ]
}
